{
    "question": "Jika diketahui panjang sisi-sisi kubus 14 cm berapa luas jaring-jaring kubus",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jika diketahui panjang sisi-sisi kubus 14 cm berapa luas jaring-jaring kubus</p><p></p><ul><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong> </strong>sisi 14 cm</li><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>luas juring juring</li></ul><p></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p>luas juring\u00b2 = Lp</p><p></p><p>luas juring\u00b2 = 6 \u00d7 sisi\u00b2</p><p></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>\u00b2</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>)</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>9</strong><strong>6</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong><u>1</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>1</u></strong><strong><u>7</u></strong><strong><u>6</u></strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>\u00b2</strong><strong> </strong><strong>\u2714</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ami-membeli-vas-bunga-seharga-rp2000000ami-menjual-kembali-vas-717",
            "question": "Ami membeli vas bunga seharga rp20.000,00.ami menjual kembali vas dengan harga rp21.800,00,maka berapa persen untungnya a.12%b.15%c.9%d.8%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>% untung</p><p>= 1800 \u00f7 20000 \u00d7 100 %</p><p>= 9%</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>#semogamembantu #maafkalausalah </p><p>-thank you-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-tentukan-variabel-koefisien-dan-konstanta-dari-bentuk-aljabar-888",
            "question": "2. Tentukan variabel, koefisien dan konstanta dari bentuk    aljabar di bawah ini!\r\n12x + 52y - 31\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>variabel x dan y</p><p>koefisien 12 dan 52</p><p>konstanta -31</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-neneng-memiliki-persediaan-pakan-untuk-60-ekor-sapi-yg-akan-ha-557",
            "question": "Bu Neneng memiliki persediaan pakan untuk 60 ekor sapi yg akan habis dalam waktu 27 hari.jika 15 sapi Bu Neneng sdh laku terjual,maka persediaan Bu Neneng tersebut akan selesai dalam ...... hari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60-15= 45</p><p></p><p>60/45=x/27</p><p>45x= 60x27</p><p>45x=1,620</p><p>x= 1,620/45</p><p>x=36</p><p>jadi persediaan pakan ternak bu neneng akan habis pada 36 hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1karena-wabah-covid-19-arya-bintang-dan-cahya-masih-melaksana-526",
            "question": "1.karena wabah covid-19, arya, bintang, dan cahya masih melaksanakan pembelajaran    jarak jauh di sekolah yang sama. arya terjadwal mengumpulkan tugas setiap 3 hari sekali, \r\n\r\nbintang setiap 4 hari sekali, dan cahya setiap 5 hari sekali. mereka mengumpulkan tugas \r\n\r\nbersama pertama kalinya hari jumat. mereka akan mengumpulkan tugas bersama ketiga kalinya pada hari ...\r\na.selasa \r\nb.kamis\r\nc.jumat\r\nd.sabtu\r\n\r\ntolong pkai caranya plisss mau dikumpulkan \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2>B. kamis</h2><p></p><p>jum&#039;at \u2192 kamis </p><p>4 kali 5 h = 20 hari</p><p>5 kali 4 h = 20 hari</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p>maaf klo salah...</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-suatu-sudut-27-kali-penyikunya-berapa-jumlah-sudut-terseb-306",
            "question": "Besar suatu sudut 2/7 kali penyikunya, berapa jumlah sudut tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00b2/7 x 90\u2070= 25.7\u2070</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-sebuah-segitiga-84-cm2-dan-panjang-alasnya-12-cmtinggi-seg-610",
            "question": "Luas sebuah segitiga 84 cm\u00b2 dan panjang alasnya 12 cm.tinggi segitiga tersebut adalah?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Luas = 1/2 \u00d7 a \u00d7 t </p><p>84 = 1/2 \u00d7 12 \u00d7 t </p><p>84 = 6 \u00d7 t </p><p>t = 14 cm </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>t= 14 cm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>dik: L= 84cm\u00b2</p><p>      t= 12</p><p>dit: t?</p><p></p><p>L = 1/2 . a. t</p><p>84 cm\u00b2 = 1/2 . 12 . t</p><p>t= 84 / 6</p><p>t= 14 cm</p><p></p><p>jadi tinggi segitiga adalah 14cm</p><p></p><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-jaring-lingkaran-yang-diketahui-sudut-pusatnya-70-730",
            "question": "Hitunglah luas jaring lingkaran yang diketahui sudut pusatnya 70\u00b0 dan jari jarinya 7cm!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>[tex]diket:[/tex]</p><p>[tex]jari -jari = r = 10 cm[/tex]</p><p>[tex]ditanya:[/tex]</p><p>[tex]Luas juring ....?[/tex]</p><p>[tex]jawab:[/tex]</p><p>[tex]karena \\:  \\:  r = 10 cm \\:  gunakan \\:  nilai \\:  \u03c0 = 3,14[/tex]</p><p>[tex]l \\: juring =  \\frac{sudut \\: pusat}{360derajat}</p><p>\u00d7\u03c0r2[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{70 {o}^{} }{360 {}^{o} }  = </p><p>\u00d73,14\u00d7102[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{7}{36}  \\times 314[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{2.198}{36} </p><p>=61,055cm {}^{2} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-bentuk-aljabar-x2-2x-5-koefisen-koefisiennya-saja-adal-908",
            "question": "Diketahui bentuk aljabar x\u00b2-2x-5 koefisen koefisiennya saja adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-2 dan -5 </p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p></p><p>Koefisien adalah faktor konstanta dari suatu variabel pada bentuk aljabar</p><p></p><p></p><p>#semoga membantu </p><p>#jadikan jawaban tercerdas </p><p>#jangan lupa follow :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompok-kerja-pak-hari-dapat-selesai-membuat-media-pembelajaran-454",
            "question": "Kelompok kerja pak hari dapat selesai membuat media pembelajaran selama 60 hari.    jika kelompok kerja pak sesi dapat selesai membuat media pembelajaran selama 40 hari. \r\njika kedua kelompok pekerja itu bekerja sama,media pembelajaran akan selesai di buat selama.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>24</strong><strong> </strong><strong>hari</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Kelompok kerja Pak Hari = 60 hari</p><p>Kelompok kerja Pak Sesi = 40 hari</p><p></p><p>Jika bersama-sama, maka :</p><p>[tex] \\frac{1}{x}  =  \\frac{1}{40}  +   \\frac{1}{60}  \\\\  \\frac{1}{x}  =  \\frac{3}{120}  +  \\frac{2}{120}  \\\\  \\frac{1}{x}  =  \\frac{5}{120}  \\\\ x = 24[/tex]</p><p><strong>JADI</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>JIKA</strong><strong> </strong><strong>MEREKA</strong><strong> </strong><strong>BEKERJA</strong><strong> </strong><strong>BERSAMA</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>WAKTU</strong><strong> </strong><strong>YANG</strong><strong> </strong><strong>DIBUTUHKAN</strong><strong> </strong><strong>HANYA</strong><strong> </strong><strong>24</strong><strong> </strong><strong>HARI</strong></p><p></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> </strong><strong>TERBAIK</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-34-3-36-3-12-836",
            "question": "2 3/4 + 3 3/6 - 3 1/2=?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>2 3/4 + 3 3/6 - 3 1/2 =</p><p>=&gt;&gt;  11/4 + 21/6 - 7/2</p><p>  &gt;&gt;  33/12 + 42/12 - 42/12 ( Samakan Penyebutnya )</p><p></p><p>  &gt;&gt;  33/12  -&gt; Disederhanakan</p><p>=&gt;&gt;  11/4 ( Sama\u00b2 dibagi 3 )</p><p>   </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}